恆大66億收購香港宅地 房企三巨頭均入港

萬科、碧桂園之後，恆大也進軍香港住宅市場。

繼兩年前125億港元買下香港灣仔美國萬通中心後，恆大又瞄準了香港住宅市場。

1月22日，據港媒報導，恆基兆業旗下子公司福彩發展有限公司（下稱“福彩公司”）的多名董事辭任，改為委任恆大集團多名高管。福彩公司曾於2015年6月以36.28億港元拿下香港新界屯門第56區管翠路的一塊宅地。

此前，包括恆基兆業副主席李家誠、執行董事馮李煥瓊等5位恆基集團的高官擔任福彩公司董事，恆大“入主”後，恆大地產副總裁賴立新、恆大投資者關係中心常務副總經理陳奮及王蓉擔任福彩公司新董事。界面新聞查證香港公司註冊處信息發現，賴立新確已於2018年1月5日委任為福彩公司董事。

港媒報導稱，恆大此次通過股權轉讓拿地的交易作價約66億港元（約合53.74億元人民幣）。對於原持有該地塊的恆基兆業而言，此次轉手較當初的成交價獲利約29.72億港元（約合24.2億元人民幣）。

據香港地政總署於2015年6月公佈的地塊交易信息顯示，該屯門地塊面積約24336平方米，最高樓面面積為72960平方米。以此計算，目前該地塊樓面價已達90460港元／平方米。

該地塊已在半年間升值約25%。 2017年6月，同樣位於屯門第56區管翠路的一塊宅地成交價約為31.69億港元，最高樓面面積43938平方米，樓面價約72124港元／平方米。

目前，該地塊項目已於2016年獲批在建。據香港屋宇署資料顯示，將建設4座樓高19至20層住宅和22座3層洋房。據2017年6月香港屋宇署獲批資料，該項目將最終建成1982個住宅單位。

此次出售地塊給恆大，已是恆基兆業在進入2018年後第二次出售旗下香港物業。 1月4日，中科創資本全資子公司繁勝集團聯合太平信託收購恆基兆業旗下北角京華道商廈，成交價99.5億港元（約合81億元人民幣）。

這也將是恆大在香港的第一個住宅項目。去年，由中資房企直接或間接參與拿到的地塊佔香港全年宅地出讓的70%，參與香港土地招標的中資房企更是不少。而恆大在過去的幾年中，並未參與香港土地招標，也無宅地入賬。

恆大上一次購買的是香港寫字樓。 2015年11月，恆大以高達125億港元的價格買下灣仔美國萬通中心，目前該寫字樓已改名為“中國恆大中心”。此前中國恆大（）發佈公告稱，公司在香港主要營業地點已於2017年12月8日起改為上述恆大中心。

值得注意的是，通過此次收購屯門宅地，剛剛跨越5000億門檻的恆大實現了商業、住宅兩條業務線均進入香港。這也意味著，步入5000億的房企三巨頭已全部進軍香港住宅市場。

2017年9月，通過收購宏安地產（）所持有香港宅地的部分權益，一直徘徊在香港大門之外的碧桂園得以進入香港住宅市場，其方式與此次“買股”入港的恆大如出一轍。另一家5000億陣營的萬科，已於2013年1月進入香港，聯合新世界共同拍下西鐵荃灣站地塊。

近兩年來，土地供應稀缺、房價屢破新高的香港，已吸引眾多中資房企進入。碧桂園和恆大先後“曲線”入港，也表明內地的龍頭房企對香港住宅市場依舊保有信心。

高力國際日前發布的2018年香港物業市場展望報告中指出，市場對經濟增長信心增強、負利率環境持續、以及來自內地的資金持續流入，將會支持香港物業市場持續增長。

支那公司全面接管